【心理學】1個簡單動作幫助你改善社交! 快D入嚟睇!

大家好，小弟希望成為香港知識型Youtuber ，所以開咗一個Youtube Channel，希望我同大家可以一齊學吓唔同知識
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次講吓1個簡單動作就可以幫你輕鬆地提高請求幫幫助的成功率
, 提高銷售額, 提高別人對你評價, 甚至提高異性對你的興趣! !

補充:
1.本集取材自《The use of interpersonal touch in securing compliance》, 《The Midas Touch: The Effects of Interpersonal Touch on Restaurant Tipping》,《The Effect of Waitresses' Touch on Alcohol Consumption in Dyads》,《Courtship compliance: The effect of touch on women’s behavior》, 《The effect of a woman’S incidental tactile contact on men’s later behavior》, 《Self-soothing behaviors with particular reference to oxytocin release induced by non-noxious sensory stimulation》

2.當中有些研究, 掂完之後對方唔記得比人掂過

3. 再三重覆! 唔好亂摸! 最多係掂前臂, 膊頭! 仲要一至兩秒, 細細力!
掂的時候, 最好配合一個陽光笑容, 或者講笑, 叫人幫手個陣拍一至兩下

4. 必須承認, Nicolas Gueguen研究有少少BIAS, 就係佢搵相貌唔差的人去參與佢幾個媾仔媾女的實驗
但即使同一個人, 有觸碰同無觸碰都係有分別

心理學系列:
呢次講吓目標清單及蔡格尼效應間的關係, 以此引伸目標清單的缺點

呢次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

呢次講吓心理學家Dr. John Gottman提出的離婚/離婚警號

呢次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓講吓決策疲勞同意志力間的關係, 希望可以幫助大家透過時間安排去減少拖延
[/quote]

香港歷史系列:

呢次講吓金融風暴歷史, 起因, 反駁流傳9798金融風暴既講法 , 甚至懷疑紅色資金有份造間接造成金融風暴
[/quote]

呢集聚焦去睇東江水同香港供水系統如何生成, 從而拆解東江水係中國恩賜之類講法

呢集聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

呢集講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

今次繼續講吓香港歷史由文武廟, 南北行公所, 東華三院三者的源起, 看看本港開埠初期情況

你每條片都睇哂啲文？

唔睇好難寫到野出嚟, 有D直頭我諗網上無乜人提過
例如Nicolas Gueguen果兩篇, 我都係GOOGLE SCHOLAR搵先知有

上次講金融風暴又係類似, 好多講法都對秦國之類國家經濟提好少, 或者直頭無提秦國銀行運作定位

唔睇唔知

多謝巴打意見

支持

支持
不過我覺得講野有小小朗誦咁
節奏可以捉得好啲 聽落舒服小小

我睇緊個陣都諗呢個問題
如果個個人本身對你冇咩好感
你無啦啦掂人 唔係只會下意識避開？

然後如果一個比較樣衰 談吐又唔得體既人去掂人
唔係反而會令對方覺得反感你掂佢？
希望可以解答

btw subscribed

多謝巴打支持

多謝巴打意見先
好, 我再調較一下, 再自然啲

多謝絲打先

不過我諗, 應該唔需要特別好感
因為侍應之類銷售員, 一樣有效果

當然你本身比人認定色魔, 咁可能會有反效果, 真係避

講做問卷果下我仲以為個動作係俾seed/圖

會唔會係咁呀

講嘢流暢清晰咗

多謝巴打意見
因為練過, 雖然應該仲有好大進步空間

咁咪即係靚仔乜都得啫， 男人好樣衰嘅就永遠冇機會?
通常醜男都會畀人認定色魔!
啲人一定會係對靚仔有好感

第一次睇樓主嘅片，樓主講嘢好似太過正經，同埋其他片preview有啲似content farm嘅片，可能改改佢會好啲。不過都支持樓主

可唔可以教吓人點樣唔會半途而廢 建立吓perseverance

唔代表咁
入面其中2個研究係搵靚仔靚女
但其他研究都係普通人, 佢地D銷售員/ 義工一樣都係普通人
而催產素亦唔會因為你樣一般去掂人而令人無

講嘢冇以前咁機械人咁平鋪直敘已經有好大進步，長拍長有就最好
你講嘅topic我都好有興趣

多謝巴打意見
我會再改改風格, 我都想做到又幽默又好睇
PREVIEW圖我都明要再執

多謝巴打意見先
有D關係的片有意志力系列
你講果個題目我再睇吓有無機會做

我都希望可以長拍落去, 希望可以啦

鐘意知識性既留名番到屋企再睇

巴打 你意志力條片 將「盡」講成「仲」
要搞下發音

聽日試下摸patpat同渣下波先
多謝樓主教學

Metoo

聽日返去揸miss對波

DAME!!!

G持
講多啲增強社交方面嘅技巧

樓主有冇psyc底

屌 你拍我我會縮開

有咩留返同個官講

呢D真係睇人, 香港地除非本身同樣圈子如果唔係真係唔好亂有身體接觸
同埋殘酷D講, 睇樣睇乾淨程度, 唔好亂試

支持！

追咗樓主一排 的確唔錯
雖然有啲內容爛大街好常見 其他冷知識channel見過 但有知識性嘅佔多數

個樣正常先有用，樣衰冇親和力真係咪掂

每句字尾都有尾音

支持 已正評

一個topic入面有十三個topic既片
本來都想幫下你click下
但而家覺得有D比你昆左
屌你老味咁貪心
負評埋先出去

留名, 遲啲睇

lm

正想講呢個問題
或者用關事既meme圖？
有個channel叫gradeaundera
全部人手鳩畫 但有特色

雖然好似睇過書
不過都留名遲下睇

留名

支持Ching
覺得知識性短片用你演繹既語氣
好似聽緊教授講嘢嘅咁 都貼切 聽落都舒服
加油 已訂閱

好帖劉明

支持樓主 可以講野俾d力度，感覺聽落去會自信d

subscribed

g持

嘩！正喎呢招，我一陣都做下實驗先

DAME

加油

認真一問，上連登sell自己YouTube Channel算唔算直接行銷？
係咪應該會俾人ban?

乜撚野口音黎

No

樓主愈做愈好
支持呀

拎疊一百蚊紙逐個派

痴線
如果三九唔識七掂我
我會立刻掉頭走

靚女除外

如果係咁撚樣 我諗直播台要收皮先 全撚部都係SELL 自己TWITCH台
六道仙人開撚埋POST收埋錢都未BAM啦
仲未計成堆劉馬車 龍心打手

香港人就係咁撚樣 唔閪抵得人
難得有樓主咁有心都要係咁屌

不過 睇完
樓主啲咬字仲係有待改善

留名g持

你已經好過上次

lm 夜D睇

用聲真係唔係好得

同台灣個好葉差唔多

人醜性騷擾

Redpill?

Good video, 加油
但Da咩聽完有d 尷尬

不如做個乞E搭人膊頭實驗試試

最憎人掂我

支持,但你把聲好鳩

subsribe咗，支持哩啲知識型channel

入嚟諗住叫你個標題content farm
點知入到嚟之後所有內容都係content Farm

啱啱試完,依家喺差館.........

皮已正 支持樓主

留名代客泊車

只限令仔

我摸錯左個胸

支持樓主
成日見呢類片台灣youtuber 比較多
香港有都好

有好多人俾人掂前臂同膊頭都好唔鐘意囉，請你唔好亂教，真係會Me too 㗎

語速有少少慢 可以加快啲 同埋自然啲比啲口語都可以 我個人覺得

佢有講文化因素, 所以唔好話樓主冇比warning
不過我覺得係亞洲唔太work, 除非係外表稍好

應該係講交談嘅過程途中掂， 而唔係無啦啦週街搵人掂

已訂閲

佢係馬來西亞

支持樓豬

我岩岩試左
宜家係差館等緊保釋

D鼻音令人聽得好辛苦⋯⋯

仆街，你係咪坐喺廁所後面個個？我喺你隔離

如果有sales掂我實屌鳩佢

留名今晚睇

想同人/異性多d話題
可以點做

未掂對方已經縮

巴打啲學識好好J

但有d人唔like比陌生人觸碰會心諗呢條友做乜撚野
實係要小心用

個打咩打到笑左

整條片教人溝女啦不如

好少見人宣傳自己channel 咁多正評

學下野先

我都鍾意知識

多謝巴打意見
我知, 之前有巴打指正過, 所以我而家都KEEP住有練

比人拉唔好供我出嚟, 我無教過

傾計好多時好自然都會拍一拍朋友前臂同膊頭, 唔會咁易METOO掛
我有女仔FD子仲成日一開心就好大力咁拍我

咁我聽日留意住新聞先

駄目

多謝巴打支持
呢個題目我盡量啦, 因為仲有其他題目我想講, 特別香港歷史

女仔拍男仔緊係得，男仔拍女仔就metoo架啦
要好熟嘅女仔先拍得，但熟就唔洗用依啲方法拎信任

大學有讀過心理學的COURSE, 加社科出身, 算唔算?

咁大鑊
但我自身圈子無抗拒呢樣野

握手算唔算接觸

成個content farm 咁都咁多人睇

唔錯

巴打啱呀, 出嚟社交第一要正正常常, 企理
D實驗, 即使唔係指媾仔媾女個兩個實驗, 係侍應個D, 都係正常人

明明就係content farm

多謝巴打支持同欣賞
其實撞題材好難避, 有時D書同學術期刊太出名, 好難其他人無睇過

Lm

睇咗幾次樓主啲片學到幾多新野
香港有多d呢啲youtuber就好啦

但小建議係希望片頭同preview嗰d可以整靚d
老實講而家有d似係youtube呃clicks嘅嗰d content farm片
標題同preview可以再吸引d就好啦

可能真係要試吓搵個醜樣試一試, 實驗吓先知樣貌係咪真係咁大影響

啲片嘅內容都幾有趣
但係希望樓主可以改善一下懶音問題
都幾多懶音下

多謝絲打意見先
絲打係指D 「啦」「架」「喎」?

NLP
偽科學

Sorry
因為想分享

講呢D專業話題唔好用"溝"呢D字眼會比較好

需唔需要人幫你整thumbnail

meme圖有用, 不過唔係呢條片
今次諗唔太到有咩位可以用
之前幾條片都可以見到我有用

gradeaundera我再研究

聽過都可以睇吓, 因為我睇書都無見到點提到Nicolas Guéguen果兩份

蜘蛛俠

多謝巴打支持
我真係有個講師係類似咁講野

多謝巴打讚賞

Very useful thanks for sharing keep up

多謝巴打意見同支持先
我唔太敢加力, 因為之前想有感情, 但太過火, 結果變到令其他巴打絲打覺得好難聽

訂閱左
留名學下野
d片整得唔錯，把聲幾好聽
係有少少生硬

繼續努力

多謝絲打支持

做還做, 唔好亂摸

D實驗都係係西方國家做
係華人呢個咁保守既社會 觸碰呢個方式真係湊效？

繼續支持！！！

DAME得好唔好聽?

多謝絲打加油

Sorry, 我會改善D懶音

多謝絲打(?)支持同繼續睇

但D人會拎完錢唔同你做朋友

當然唔係周街搵人掂
係傾計時好自然掂

多謝絲打
我會再改善咬字

Support!!!!

巴打有無D自然講野又清晰的例子
因為而家睇新聞學佢地讀野, 但平時睇戲見D演員都係一講野MODE就好似無咁清晰咁

我再研究吓, 巴打介唔介意推介D用聲好的人比我模仿吓

我諗因為大家都係用同一款軟件

其實未必的, 要保持希望
始終應該等一個研究話醜樣真係唔得先

又Redpill

支持 依啲心理學好有趣

好多PUA嘅理論其實都係屬於redpill。Rollo Tomassi個啲

Dame
幾實用
試吓對客用先

多謝巴打支持
尷尬應該係你諗咗D尷尬野

支持，不過有啲懶音可以改善下

今時今日只會出現 metoo

呢個應該唔洗做都知大部分人會縮, 大家會覺得咁污糟(無貶低之意, 只係講件事)

只可以講始終社會科學無100%

多謝巴打意見
我都想把聲靚D

多謝巴打意見先
介唔介意話比我知我D內容邊到係content farm
因為標題? 咁應該係標題改得唔好, 應該唔關內容事

唔錯
如果可以既話，試下整啲入門版既金融、外國文化習俗都幾好

都唔一定, D侍應銷售員都唔一定係靚仔靚女
而且唔一定用嚟媾女, 普通朋友, 男男都得

摸錯男性朋友個胸?

我都係因為咁所以先做
唔想香港比人話無文化

回到有D攰, 要訓, 聽日再回埋其他留言

訂閱左，好有資訊性，學到野，多謝你花咁多心機
另外，你講野真係好撚慢我較到條片兩倍速睇字幕會方便啲

清你把聲好撚煩下 造作到仆街 俾住5/10先

巴打咁有心機整合資料

個tone太差

咁樣做會唔會畀人告非禮㗎?
雖然會提升好感

講番少少位置改進，依隻程式做知識片係好嘅 外國都好多，不過 就我而言啦 睇得多依種程式片開始覺得悶 種感覺好似有人讀PowerPoint 比我聽咁，就算啲知識好有趣都好。

如果將啲知識 用唔同嘅片、gif同meme等等組成會好睇啲長壽啲。 好似台灣嘅腦洞大開咁

Btw 加油

支持吓先啦 難得有人做呢d
不過個tone好似怪怪地咁
可以快返小小既
幾鍾意巴打揀既主題 加油

巴打講野有抑揚頓挫係好事
不過有時太刻意太密集，同埋過於集中係句子結尾
令到間唔中聽落好似朗誦咁，有啲奇怪
試下咬字時口型做大啲，鼻音同懶音感會冇咁重
最後多謝巴打，係你channel學到好多心理知識

啱啱識左一個女仔 點先可以合理地去掂對方前臂或者膊頭

之前有第二個巴打又係post佢個youtube channel上黎 都係知識資訊型 唔記得叫咩名

逐粒逐粒音彈出嚟，加上過分刻意追求「字正腔圓」，聽落似機械人，加埋啲尾音甚至令我諗返起個好假的肥仔
然後係gw kw音讀咗g k音，結果（gwo2）變結嗰（go2）

希望樓主早日搵到適合自己嘅風格，你把聲有啲高音，未必啱好正經嘅新聞報導式，依家聽落以為聽緊學生讀書，最理想當然係做到談笑自若。

利申睇開啾啾鞋，以前嘅Vsauce

Gchi
講嘢方面你平時就係咁定太緊張？

Powpow同埋平民遊戲嘅聲音演繹都唔錯

或者係我問題
唔太熟嘅人掂我會好反感
先前Physical 啲Sell屎Sell下野掂我膊頭
我同佢講
講還講唔好掂我

題材有趣，講野速度ok，但語調有啲悶，可以生動少少，加多啲效果野，如果唔係就會睇睇下覺得長同似聽書咁

NICE

超鐘意呢啲片 你要出多啲

質素高 香港好需要有你呢種youtuber 支持

巴打講嘢果然有進步！
改完懶音，下一步就係講得自然啲
加油

巴打可以少d尾音

支持
好中意睇台灣Youtuber知識性嘅片
終於有香港人做

聽得出巴打努力做到咬字清晰字正腔圓
試下控制吓啲尾音，唔拖咁長應該再流暢啲

lm 幾好睇

又幾好睇啵 支持

上面巴打俾左好多意見，我覺得你與其追求自然，不如追求一個風格，巿面上有機械聲、娃娃聲、變聲器聲，都係一個風格黎，令人對你印象更深刻

可能唔自然可以變成你嘅風格呢

扣殺觸碰

多謝巴打意見
我已經加快咗
我驚再快就聽唔清我再研究吓
口語方面已經我再自然D

啱呀, 我覺得真係可以叫香港D心理學家做吓
睇吓文化影響係咪咁大

係呀, 唔係周街搵人掂

多謝巴打訂閱

睇新聞唔見喎

建議巴打睇我另一段講自我揭露個段

多謝巴打意見
我研究吓點減少

咁惡

多謝
我其實識好少野

可以叫我d同學FYP做呢個topic喎咁

啱呀, 要用得好自然, 其實傾傾吓, 傾得好好, 掂咗唔太覺
當然社會科學無100%, 因為人太多元化

笑咗就好, 不過其實果到無諗過係引人笑

我都唔識一D好科學的媾女方法

多謝大家比面同愛戴

大家一齊學

多謝巴打唔小心睇曬

多謝巴打

算

多謝2位意見先
介唔介意話比我知我D內容邊到係content farm
因為標題? 咁應該係標題改得唔好, 應該唔關內容事

多謝絲打意見
縮圖其實唔太識整得好靚又吸引
至於標題, 其實我都唔太想改到咁, 但因為呢D題材本身都少人睇同SEARCH, 所以唯有用標題吸引人

雖然標題有少少農場FEEL, 但內容我都一定保證同標題有關, 同埋確保係有根據
內容方面我都肯定同content farm唔同(唔會內容同標題無關, 同埋內容質素差)

多謝絲打意見, 我會努力改善

唔係NLP, 亦唔係偽科學
上次講模仿個POST其實我解釋咗
我講的都係由正統學術期刊同學者講的

內容ok
但每句既尾音就......（唔知你明唔明）
可以改善下

多謝巴打意見
因為我諗唔太到courtship口語應該點譯, 巴打有無建議?

其實幾需要, 因為我無藝術細胞
不過無資源請人

thank you for ur support
this means a lot to me

多謝巴打意見
都好少聽到人話我把聲好聽

生硬問題我再搞搞

呢個實際上要做實驗先可以肯定
但我個人經驗都OK, 當然個人分享好易有BIAS

呢D心理學係幾有趣, 但有D我都覺得好悶

Thank you

PUA唔熟

巴打試完一段時間後可以分享吓試用感

多謝巴打支持
懶音我會再改善

樓主係咪有睇啾啾鞋

咁可以同男性朋友都用得

多謝巴打
金融, 外國文化呢D我想架
不過之前反應都好似麻麻

多謝巴打意見
我怕正常語速會好LUR, 因為我平時講野好快吓(可能懶音係咁黎), 成日都比人要求講兩次

多謝絲打意見
我已經盡量自然, 我再試吓唔咁造作

我睇完分享吓姐

多謝巴打意見
我會繼續改個TONE

其實正常自然用(例如講笑, 講唔該)應該唔會, 當然呢個世界咩人都有, 有西鐵阿嬸, 咁真係好難排除
不過驚就可以試吓男人

我頭幾條片其實就係巴打講既做法
但驚有版權問題, 所以最後選擇用而家呢個軟件

多謝巴打意見
我會加油, 同再調節個語速同TONE

多謝巴打意見
口形做大D, 好, 我試吓, 我個口本身細, 講野又開好小位
抑揚頓挫就因為之前有一排無抑揚頓挫, 比朋友話無感情, 所以誇張咗

如果係FD底, 我本身都會打招呼已經會拍一下膊頭
講笑個陣又會
叫人幫手同幫手之後講唔該又會

之前同我同期或遲我少少都有幾個巴打, 唔知你講邊個
不過佢地都無再更新, 可能因為知識型channel太難行, 無人睇
本身就無乜人會係youtube search 呢D野

好波

好假的肥仔

多謝巴打意見先
「果」字我以後會讀好佢
放慢係因為驚太LUR, 我會再搞吓個語調同尾音
盡量自然自若

多謝巴打支持先
平時講野唔係咁, 快好多, 亦無咁soft把聲
緊張係其中一個原因, 同埋想多D抑揚頓挫係另一個原因

好, 我留意吓

聽日再繼續回, 訓

留名待睇

好有心仲整合埋心理學實驗，學到野

不如thumbnail自己用小畫家畫，又或者卡通化d就無咁content farm feel

掂人會增加好感。
親身經歷
以前返part time 嗰陣，有個男同事係講嘢嗰陣會掂下我。(膊頭,手) 。之後我就漸漸對佢有好感。
唔知關唔關事

好似OK

留名支持樓主
個人幾鍾意睇呢類有research support又會喺日常遇到的小知識

利申: 讀心理學

得閒要去摸下prof. 手仔了

咁似好葉啲片連圖都一樣係咪同一個software整 不過內容都ok 支持下

同問
想知樓主用咩software
好似一模一樣咁

試過，條女未掂埋去已經彈開

啱啱笑騎騎咁摸咗人手臂一吓，而家喺差館等緊人嚟保釋我

支持
對心理學好有興趣

支持

但唔評論你咬字發音，因為我熄聲睇

打左個凸心諗我做乜開左個post
btw啲片好正 支持！！！

多謝絲打支持
我再試吓係稿 語調上生動少少

多謝絲打支持
我都希望出多D, 不過製作需時, 同個人時間有限

多謝巴打, 我會繼續改善懶音同講得自然D

多謝巴打意見
好我會試吓少D尾音

多謝巴打支持
我都想香港youtube界多元化D
尾音我再試吓減少

呢個風格應該唔會受歡迎???

唔好亂嚟, 小心比人告你襲擊

內容幾好。不過講嘢可唔可以快d

加油

期待你地成果

多謝絲打意見
我會改善尾音

多謝巴打支持
大家一齊學野